做13年被炒只獲7天通知金 追討$33萬僅獲600元庭外和解

職工盟接獲一名會員求助，他於元朗一間酒樓任職點心師傅13年，但僱主以短期合約形式，每18個月就更新合約，令他的年資無法累積，被解僱時亦得不到長期服務金賠償。職工盟指飲食業以短期合約聘請員工非常普遍，他們將設立舉報熱線，整理相關食肆名單，並將約見飲食業界立法會議員張宇人要求跟進。
其他報道：報道指國泰客艙減深層清潔次數 每隔14日一次變3至4星期一次
李先生（化名）於元朗一間酒樓任點心師傅13年，今年4月被解僱，但只獲7天代通知金，大約5000元，不獲長期服務金賠償。他當時才發現酒樓的持有人與其餘兩名股東，3人各自成立公司，每18個月就以甲公司名義與僱員簽約，到第19個月則以現金支票出糧，以「過冷河」，並再以乙公司名義與僱員簽署新合約，如此類推。
而每簽一次新約，其年假數目便會被清走，並中斷強積金供款，年資亦會重新計算。李先生後來在職工盟協助下到勞資審裁處追討，但最終無法成功討回33萬元的假期折現及長期服務金，只獲僱主600元作庭外和解。
職工盟飲食及酒店業職工總會組織幹事溫柏堅指出，涉事的酒樓屬集團式經營，旗下有7間分店，涉及過千名員工，證明以短期合約聘請員工在飲食業亦相當普遍，並非個別事件。而工會近兩年亦接獲約10宗個案。他指僱主不停以短期合約聘請員工，主要為逃避遣散費及長期服務金，亦可減少員工累積的假期，變相剝削員工。
職工盟秘書長李卓人指出，勞方代表一直聲稱取消遣散費及長期服務金對沖將令中小企倒閉，然而飲食業界等卻以短期合約剝削員工，「張宇人成日話飲食業執笠，但根本僱主同僱員強弱懸殊，仲要有呢啲合約出現」。職工盟將成立投訴熱線，呼籲市民舉報以短期合約剝削員工的食肆，從而整理出一張黑名單，監察不良僱傭手法。
職工盟亦將去信要求與張宇人會面，要求他跟進短期合約的問題。長遠而言，他們亦促請政府改革僱傭條例，杜絕以短期合約方式剝削員工的手法。

冇供老強金?

唔開名點幫你

職工盟幫到手
成功爭取$600

600蚊真係俾面
人地走緊法律隙1蚊唔俾都仲得 冇得鬥

如果實告得入做咩要搵職工盟？

工聯會會唔會多過600?

同意

張宇人可能同你爭取到廿蚊咋

搵張乳人跟進

600蚊比乞衣？

真係工人好多都知，你個人，又冇人冇物，工聯會絕對會hea你

職工盟係勞工福利做既嘢多好多，工聯會純粹係班紅底公會圍埋玩，職工盟係好過工聯會好多

張宇人 : 拿比多廿蚊你啦垃圾

張宇人：人地肯請你咁多年，賠番廿萬俾老闆當無數啦，唔好搞大佢喇。

屌佢老母。呢啲真係陷阱，冚佢個家產，啲老闆成撚人諗埋呢啲閪約，打工仔硬著頭皮要簽。

喀！之後又出黎講話無人拎住把刀叫你簽架麻，東家唔打打西家個啲癈話

成日唔開名，叫人點做野 ?

打一日工都600蚊
使唔使浪費時間同係你追

你唔開名 我地點同你報仇呀

工賊會自稱最大工會， 全港最多屬會
實情係黃色工會

but有樣野奇怪，點解左派勞聯會join職工盟

90後被炒僅獲7日人工，顧問：未學懂報恩

擺到明係僱主出術, 應該重判啦

香港 真係遍地人渣

話明法律隙，點告？

元朗一間酒樓
涉事的酒樓屬集團式經營，旗下有7間分店，涉及過千名員工
查一查應該知邊間

仆街到咁樣嘅人都有
不過連個議員都話20蚊最低工資，竟然去搵佢幫手，幫幫下會唔會要回返600比僱主？

中大canteen 都係咁
一年炒一次班員工 新一年再簽過約

未入以為it

酒樓僱主死全家

狗囉/棋子/生財工具

唔係想當你咩？

開名。自然有巴打搞到間分店冇得做

開名啦 咩酒樓啊？

職工盟但係幫僱主
真係香港先有

最無良僱主應該得香港同大陸

其實仲有小巴司機都係咁

開名啦 想去食下睇下會唔會肚屙

By the way 點心師傅應該吃香架喎

之後問點解d員工無歸屬感

果班人往往係藍絲，無事就屌9班黃絲唔乖乖食狗飯，出事先喊苦喊忽

駛唔駛咁呀
強積金對沖返晒啦
又未開始無

很奇怪大家都不去思考為什麼該師傅願意不斷接受合約聘僱呢。

自己做錯事業決定怎可以去怪責別人呢？

如果有得選擇
佢一定唔會咁做
只怪員工冇議價能力
同埋點解會spin落員工到?
明明係老細走法律隙

無商不奸香港地

張宇人撚會幫你咩
人地都係老闆
張宇人旗下d staff一定唔係簽18個月短約既

哇睇得連登仔那麼高
個鍵盤有導彈發射鍵

你識閪咩係到事後算帳

真。法律那

真係true
香港地工字不出頭

因為打工被壓逼
老闆就剝削

做左13年點會唔知老闆啲衰嘢，平時自己唔做嘢，怨得邊個

應該係百樂

不如分享你啲威水史 你點對抗老闆

咁我又冇威水史，不過每兩年轉公司名，重點可能追討長期服務金？佢冇理由唔知，一早要諗定轉工啦

咁你又簽...
仲狗過執左佢claim破欠
利申 未夠30歲拎過2次破欠

叫張宇人跟進 等撚到死果日都冇結果

打飲食業工真係衰過狗
咁撚辛苦同餐廳賣命落得咁既下場

如果個員工係一直於同一間餐廳/為同一個集團服務，呢d陰招唔會起到作用
香港假自僱案例已經講得好清楚，呢個唔係法律罅嚟
所以我覺得唔係報紙講得咁簡單，一定有其他咩事先至會追唔倒

如果每次換有限公司，股份結構都唔同，你真係好難告得入

佢用外判 a外判 b公司夠18個月就互換
吹佢唔漲？

酒樓的持有人與其餘兩名股東，3人各自成立公司，每18個月就以甲公司名義與僱員簽約，到第19個月則以現金支票出糧，以「過冷河」，並再以乙公司名義與僱員簽署新合約，如此類推。

就我理解如果有問題，已經係刑事嚟
銀行錢銀來往搜證工作係一定要警察介入先至查到
直接打民事唔輸就奇

點解會係刑事？

假外判喎
用返咪勞工法例囉

用假自僱做例子，無論合約點寫，都係要睇實質工作性質先至可以判斷僱傭關係

仲有公務員互租物業然後又比對方物業買賣權，結果都係要坐監

所以我覺得呢個情況一樣，睇實然性

補充，仲有高利貸收顧問費，將利息分兩次收扮普通貸款都係
法庭不嬲睇事實，少少陰招見慣見熟

百樂好似多D喎
彩晶軒係七間

同埋開左13年應該都係線索?(如果無易手)

議價能力不是人家送給你的，而是自己創造。

既然自己沒能力，怎可以怪對方執行合約呢。

開口閉口都在埋怨法律，其實就是懦弱的表現。

例如，中學生考不上大學，然後怪大學錄取資格嚴格？

推到起底

萬能key
安全唔係人地比你ge，係要你自己爭取
你冇能力，點可以怪人哋打劫強姦你？
開口埋口講法律係懦弱表現

富臨都好似係七間
唯有等人起出黎

最自由經濟體

打既點不是假自僱吧。應該是418中既同一僱主？

開名la 啦吊
等我避避都好

一鍵留名

其實大快活都係咁.........一年之後就再同你簽約

香港掌權個班全撚部都係商家佬多

根本香港對勞工係無咩保障

做人厚道啲，開名啦

好明顯平時個師傅咩都唔理就簽鬼左，點知俾人炒先發現冇得賠 有乜理由呢種奴隸約簽左十幾年都冇感覺

其實有冇得話唔知？次次都係同一個地方簽約，又係同一個地方打工，乜都冇變

咁咪即係咩都唔理囉 間公司仆街 個師傅都要學下點保障自己唔好俾人恰

搵廿蚊張

香港打工仔真係慘過食屎

玩撚盡個制度
痴撚線

推到開名

600真係當你乞丐
衰過一蚊都唔比

一來無得揀
二來嗰陣只係煩，實際冇太大影響，佢點知會冇左長期服務金咁大鑊，對佢黎講都係做同一樣野同一間酒樓

Btw,去搵工hr: 年半轉一次工唔夠忠誠

人地點心師傅
唔係你咁既勞工法達人呀
唔知有乜出奇

對佢黎講，佢都係同一間酒樓同一班老細，做同樣工作
邊知簽唔同公司會有咩問題呀

個個打工都應該要學
但有啲人真係唔叻呢啲野
永遠呢啲賤招出得最多都係啲知識水平唔高既行業：假自僱地盤工之類
班仆街就係恰佢地唔識呢啲野

喺呢方面法律應該要最後把關
不過香港法例

要試過先知

《蘋果》致電「元朗人家」酒樓查詢回應，酒樓經理指不清楚事件，着記者致電酒樓集團，即「裕滿人家」的寫字樓查詢。記者按經理提供的電話，再致電該集團寫字樓，記者向接聽女子道明來意後，該女子即否認是元朗人家或裕滿人家的寫字樓，稱「唔係呀，打錯呀」，隨即掛線。記者再致電，已沒人接聽。

經濟日報有埋名 唔知真假

勞工處有免費小冊子攞，圖文並茂，又可以問職員，好容易明白，做打工仔係需要了解自己權益，亂咁簽合約，自己點都有責任

根本就明裝個點心師傅
點心師傅可能字都唔識 公司比咩文件 好多時就即簽

你話返office, account, 秘書呢d 位 本身識字+會睇下文件 自己無睇就簽 呢d 自己有責任 我認同

如果個點心師傅本身唔識字 比佢簽個個無解釋 呢個叫陷阱

利申：老闆， 有幾個員工
最睇唔過眼呢d 仆街， 如果做老闆要靠壓榨員工生存 咁佢真係要認真考慮下盤生意係咪有問題

之前德爾斯單野 係仆街既表表姐

點解香港啲僱主可以咁仆街， 成日諗縮數壓搾員工， 有咁盡搾咁盡。 大佬， 幫你打足13年工， 冇功都有勞吖， 我相信佢都做得嘢， 否則你都唔會請足13年， 一個對足13年嘅人都可以咁對佢， 呢啲究竟咩人

中學生考不上大學，應該怪父母培訓不力，或者冇錢送佢留學。

勞工階級精就唔會係勞工階級

唔怪得廣東菜咁乸西

裕滿人家？

真係好撚狗 勞工法係香港只係for老闆用

我覺得要做下野抵制間酒樓

你又知佢無？
背後出錢你都唔知啦？
仆街冚家剷張廿蚊

有無搞能錯

好幾間酒樓都係玩18個月約

幫手聲討同正皮

垃圾腦細

稻香定咩

廿蚊張，

二哥幫幫手

如果你係老細 你會點做？

鬼叫條友肯自動簽新約咩

就算老闆出招轉完又轉

都要佢去一次又一次簽新合同

又要做，又要簽，講條毛咩

你的資訊很有用

係咪有米豬果間？

僱 主 在 甚 麼 情 況 下 須 支 付 遣 散 費 給 僱 員 ？
答1.
僱 員 按 連 續 性 合 約 受 僱 不 少 於 2 4 個 月 ， 並 符 合 下 列 其 中 一 項 條 件 ， 可 享 有 遣 散 費 ：

( 1 ) 因 裁 員 而 遭 解 僱 ；
( 2 ) 在 固 定 期 限 的 合 約 期 滿 後 ， 因 裁 員 而 不 獲 續 約 ； 或
( 3 ) 遭 停 工 。

其實喺合法
不過個老細咁做臭個朵
仲有人懇同佢打咁多年工

有米係季季紅

其實呢d case 拿法援上訴分分鐘有得贏
勞資審裁署班廢官信唔過

好撚仆街啊

港柒拱手讓人集體談判權

錯晒
根據報導，佢客觀事實係連續幫同一個集團工作咁多年，只係公司老闆開分身公司聘用佢，用假外判方式聘請員工
就我理解，法庭一定係睇事實而唔係睇合約，大把官司都係用呢個原則去判

3人各自成立公司，每18個月就以甲公司名義與僱員簽約，到第19個月則以現金支票出糧，以「過冷河」，並再以乙公司名義與僱員簽署新合約，如此類推。

公司都𨍭埋 何來連續24個月